有無巴絲用過factiv.hk嘅護膚品？(2)

繼續討論

嘅護膚品？

Lm
岩岩入手左pha2 rp5同b complex
希望用得好

原來爆咗1001 人生首個爆post

想知b310去印抗紅有無用 d瘡生完一粒又一粒

唔好意思搶左你個位開post2
但我見無人開 唔想佢斷 所以先開2

去印幾work

pha2同rp5可以一齊用？
兩枝都好似各有各好咁唔知買邊枝好

可以 我ig dm問佢地自己皮膚用咩岩
Factiv咁答我既 我用pha2黎軟化角質 再用rp5收毛孔
建議你dm佢地 講下自己皮膚咩狀況 佢地會recommend你

被你地燒著左, 買pha+b310, 已經encore,
而家買埋rel, eaa, b-complex,
油性皮膚, 所以唔會買保濕, 所以佢送b5 sample比我, 我只係用來擦手/身
rel真係油得好難頂, 希望有料到

想問下有無人用pha2會痕同埋拿？

利申：皮膚成日生瘡 帶口罩仲嚴重左 有時仲會皮膚敏感

由買到收到貨 等左6日 用ontau express

我星期日晚買 星期一佢好似已經出咗貨比傘兵 依家仲送緊
不過我睇其他comment話傘兵都少慢

夠鐘買多支b5

用傘兵，4日收到貨，我係去佢地個自取點到攞

咁快希望我個嗰都快啲到

一入秋冬b5用得好快

樽b3用得好快.....揼一下仔已經好多
同男友一齊早晚用，一個月清左1支

已入手PHA2同B5

一開始用少少拿 但我因爲有傷口（痘痘嗰啲）所以以為正常冇特別理佢 但我會用完之後會噴toner 就會唔再拿 可以試下？

利申：超乾少敏感肌

有冇邊枝去印有效

邊枝toner 介紹下 唔想晒左枝pha2
我都係有痘有紅有發炎就會拿

最近懶都係直接用avene啲噴霧，然後等一陣，上serum嗰陣已經冇事 可以一試

支pha2真係勁好用 覺得痘痘少左塊面軟熟左！！

b5未落單已經sold out

rp5 + b3 + b5
呢個配搭好正

岩岩問完推介諗住轉頭買

rp5依期用拿到仆街
Dry到

黎緊打算入rp5+EAA20+B-complex
屋企用緊PHA2 + B5
今年冬天成set用佢算

到貨了

見到佢ig講c3p1加rp5 用兩星期會漲卜卜好吸引

Yeahhhhhhhhh 到手啦，希望我岩用啦

求新B310 用評

我用b5有啲爆瘡..唔敢再用

支b5用到一滴都冇諗住買
點知冇晒貨
用住支eaa先

我係你樓上果個啊
暫時用得兩日，但真心覺得有效
起碼兩頰既位置，摸上手感覺少左好多粒粒
額頭位置d粒粒改善得冇其他位置今明顯，但都睇得出係好左少少
同埋我t字位出油出得好犀利，但第一次用完佢第朝訓醒出油出少左好多好多
如果你想再知多d，我再用耐d先再同你update啊

你係搽全面？唔係搽T字位+暗瘡㗎？

冇暗瘡同冇暗粒既位我就唔會搽
但可惜既係我幾乎全面都係瘡

B5無哂幾時會有等緊翻貨

我今日都落咗單 B310

收到b5，希望唔會敏感
上面有絲話用完生瘡，但又有絲話好用要encore，好兩極

絲打好快會有番靚皮膚

可以預購啦

有冇絲打夾factiv，單買一支b5唔夠免運
交收係中環優先 thanks

LM

有興趣

用咗大半個月b5之後都變到好敏感同埋有爆瘡

Dm佢地問下好啲 佢地會覆

邊到有化妝棉買

絲打問左佢地點解會咁未？

屈臣氏應該有

好多地方都有求其百佳惠康嗰啲

絲你問左未，我用左兩日之後敏感，隻眼腫曬

其實我諗你地問完都唔會有咩答案
每個人既致感原唔同 你自己都唔知對入面有咩成份敏感
佢都唔會知
所以應該只會有啲好官腔既回答

敏感皮膚係咁 我之前試好多所謂天然 防敏 等等都敏感
Touchwood 今次試factiv 無

我覺得你宜家睇醫生睇返好先
夠膽既話 過一排皮膚好返再試過 睇下係咪真係對佢敏感

無問到呀 因為我都覺得佢哋會好官腔咁答
之後我都比咗另一個frd用 佢都用咗2日就敏感 但見好多人都話無事 所以可能真係人夾人

外油內乾應該用咩好
戴左口罩之後多左好多暗粒 t字位都會有出油
但係屋企塊面就有啲乾
會買枝b5 但唔知配b310 定 b complex 好

混油肌冬天買唔買埋b-complex好

已入手b5 b310

有冇人用過佢個c3p1好唔好用
400幾蚊唔知試唔試好

追上個post 見有人有講

用緊，覺得幾潤，我習慣會加埋油搽上面，但係如果嗰排敏感就未必夠潤

乾加敏感肌，一乾就敏感

佢隻EAA20幾好用 有無人知呢啲美白精華可唔可以長期用

用開佢枝HA3+B5，最近先又買咗2枝
秋冬呢啲天氣用真係唔錯
之前都有買過佢枝PHA2爽膚水就無咩特別

用ontau Express，速度都比我想像中快
12月2號落單，7號就有得拎 (中間隔左個週末的)，
之前追post見有人好耐之前用傘兵，話要個幾兩個星期先有得拎。
不過我唔趕住用，所以等幾耐都唔介意

第一次幫襯factiv，買左枝EAA精華。
追post個陣見有一兩個巴絲話用完好似有D敏感，本身我都有D驚，
但岩先用左一次，暫時塊面冇痕冇痛，咁應該冇事啦
用幾日之後再上來update下，暫時感覺唔錯，
佢質地算係輕薄，吸收得好快，我用2/3 pump就夠搽一塊面

利申：本身用開estee lauder的精華。皮膚冇咩特別問題，唔乾唔油，化妝可以全日唔補妝都唔會點出油 (天氣最熱個排就唔得啦)

前後買過幾次factiv

RP5 爽膚水 冬天好保濕又唔油好好用! 用完會回購
EAA 精華 已回購2次! 價錢合理又好用
B310 + NAG 精華 對額頭下巴d暗粒好似冇咩用

B-complex 之前夏天買 冇咩用 作為一支lotion佢係0保濕 (買嘅係新版配方)
C3P1 冬天用幾好 好保濕 (差唔多價位其實好多選擇 純粹支持本地品牌)

利申: 混油肌

絲打用B complex嗰陣d暗瘡同痘印問題有無好到？

早幾個月用 b5 覺得要𣲷幾分鐘先索得晒，先可以搽下一樣
依家哩個天氣一搽上面就吸收曬
b5 一支用咗兩個半月
支 pha2 仲有三分一多啲

新買咗 rp5 拍上面好似幾潤咁，又唔會太𣲷，可以即刻搽精華

下次試埋 EAA 同埋想試吓用 ontau 回收舊樽

我前幾個月用應該用少過半pump既份量
我覺得ok唔算要好耐先吸到
宜家就用返多啲

絲打 我都係混合肌
用緊PHA2同B310+NAG
用咗咁耐好似冇乜改善 額頭面頰仲爆多咗瘡

覺得都未必係skin purging
因為以前都有用同類嘢
keep住用應該唔會又嚟多round掛

到底可以點搞？

最後我都係同左佢地講我既敏感情況，估唔到佢地竟然好認真咁幫我follow up搵原因，咁好既服務真係第一次遇到
我明敏感呢啲野真係好難搵到原因，所以無論最後搵唔搵到，淨係佢地呢個咁認真既態度都值得我繼續支持佢地
仲有一枝美白精華未開，等遲啲皮膚穩定返再試用

我有朋友話搵過佢講敏感 但淨係叫佢睇醫生

唔小心買買下，買咗$1400

但B310唔係for暗瘡肌咩? 而EAA係美白精華的話，係咪應該唔岩暗瘡肌用? 好似呢兩樣野的功能唔太一樣，有D難比較咁

搽有暗瘡/暗粒位就ok

想問大家如果用OnTau送去自取點定送上屋企？送上屋企會唔會好慢 見冇自取點係近屋企

我中意新版多啲 舊版反而覺得太潤少笠 新嘅清爽好多 我宜家會全面搽
不過天氣開始乾諗住買埋個面霜試試佢

我係自取點
7號寄 11號到自取點

factiv出貨第二日就送到喇喎，仲預早whatsapp 講定送貨時間

factiv做緊free shipping

有無人用過S100？見佢都係補水但又平過B5

混油 晚上用b complex剛剛好
再凍d甩皮就局部用娥羅納英

混油肌，覺得S100好油同唔係好吸收到
而家routine 係muji爽膚水/PHA2 隨心輪流用 + HA3/B5 精華

對我來講b310好有用，真係冇再出粒粒，戴口罩後一直狂出粒粒（ chin), 直至下半年轉用b310+pha2大大改善，不過本身天氣乾爽左，我又改左每日換一次口罩，相信都有關係。
至於eaa, 雖然日日用，但唔係好識分有冇明亮到
利申，真油田，用左pha+b310都冇改善到出油架，只係改善出粒粒

如果想去印，儲錢做laser啦
美白去印產品用到天荒地老都未去到印

乾肌覺得好油

男仔皮膚暗沉+黑頭多
Pha+eaa 好唔好

我覺得完全冇
不過用EAA啲痘印去得快啲

我主要係額頭同下巴比較多暗粒
嚟M會爆幾粒瘡 (呢排天氣凍 少少C3P1搽埋額頭仲爆多幾粒瘡)
個人用落覺得factiv B310+NAG, B-complex對暗粒暗瘡 都冇咩用

用Eve lom rescue mask覺得可以令暗瘡快啲平 消得快啲
如果長期來講暗瘡都好勁 會推薦慢慢開始用retinol (減少出油+皮膚新陳代謝得快啲)

PHA2我未用過就唔知

之前用B310嗰陣初頭覺得少少粒粒
而家好似0作用咁
開始懷疑係咪factiv唔啱我用定係我太少step

如果系混油買C3P1面霜
千祈唔好搽額頭啊 會爆瘡

淨係用嚟搽眼底同塊面就幾好 幾保濕

以個人嘅理解, 生粒粒/暗瘡主要都係2個原因
1係hormone (呢個就醫生都未必搞得掂)

2係角質層堆積再加埋面油 = 塞住咗毛孔 加埋啲細菌搞下搞下就發炎
可以用aha/bha = 適當去角質
retinol = 減少出油

aha/bha + retinol都要慢慢開始 由低玩起
千祈唔好追求%用得高
如果唔係2種一齊用好容易炒車

2嗰兩種我好少做
絲打有無推介/建議點做好

因為幾年前有段時間係用曬洗臉+爽膚水+精華+暗瘡膏都唔得
反而同一個位喺咁反覆出大瘡+塊面狂爆瘡 要起碼成個星期先好
之後cut咗d step淨係洗面+暗瘡膏（Origin好細枝嘅暗瘡啫喱）先叫做好d+無咁易敏感 不過毛孔已經好粗大
所以最近先買B310用下睇下有無用

想平平哋, 可以上iherb買 試吓呢2樣

1. Cerave skin renewing retinol serum
[洗完面記得要**抹乾塊面先**之後搽1 pump]
覺得天氣太乾可以補少少lotion
一開始**隔日夜晚用** 唔好晚晚用
用幾次之後覺得第二日洗面 搽防曬 都冇紅冇刺痛
可以試吓晚晚用/用多少少 (呢點自己feel下 每個人皮膚耐受性唔一樣)

2. Cosrx BHA blackhead powder liquid
[洗完面之後噴d上面 多黑頭粉刺嗰啲位可以多d 覺得乾可以補少少lotion]
一個禮拜用1-2次就ok
一開始唔好同retinol serum 同一晚一齊用
2樣嘢都用慣左先 慣左之後有需要先一齊用 (都係果句啦 每個人唔一樣)

呢個組合 用2-3個禮拜應該有嘢睇 加埋都係三百幾
[啱啱開始用可能會有少刺痛少甩皮 自己執生 停一停好返再慢慢試]

希望幫到你啦
利申 唔係專業 只系鍾意自己研究吓

諗諗吓 hktvmall 都有隻Stridex BHA 潔面片
一開始想試吓啱唔啱洗 仲抵玩過 Cosrx
可以試吓Stridex呢隻先

唔該你呀

冬天而家用rp5+ha3+c3p1 真係好舒服好爽

同感

用完會皮膚紅

有冇人用過RP5？改善毛孔粗大嘅功效如何

去印用邊隻
Work唔work?

想買返枝B310+NAG 點知無貨

希望B-COMPLEX快D補貨, 差唔多用哂

有無人想夾factiv
我淨係想買B5

新手留名入貨

屌 佢幾時先肯改佢個閪樽設計次次用到最後三份一都超級難拎出嚟.......

投過票話唔改架
利申：覺得個樽唔好用 轉埋會